Netflix第一神劇 Dark第三季集中討論區 6月27約定你

《闇Dark》是一部來自德國的暗黑懸疑劇，和怪奇物語有一小點相似是同樣來自孩童失蹤而開展的故事，當然完全不同的是《闇Dark》是成年人的世界，劇情峰迴路轉，醒腦提神，故事由不可思議蟲洞和時空扭曲開始，當大家投入去睇就會同時被故事吸引，彷佛有引力鑽入你大腦，領你一起超越時空發掘故事的迷離，現已播了兩季，最後一季2020年6月27播出

劇情是呢部作品最吸引的地方，超自然的蟲洞，唔同的時間線，懸念的故事，錯綜複雜又仔細鋪排的人物關系，再加上唔同時間線上的故事延伸和融合，《闇Dark》是暗黑劇中的皇者之作，反正討論點特多，但要和任何未入坑（未睇過）的人講，就只能說極力推薦。未睇的，是你人生的損失！

由於d post太散同仲係用緊第一季個post傾

第3季劇照

等埋3先一次過2 3一齊睇

又要記返唔同線啲人嘅樣
唔係好難搞清返個關係

過去、現在和未來的不同，不過是個持久的幻覺

愛因斯坦

首季第一集一開始就以愛因斯坦的廣義相對論作開場白，過去、現在、未來，正是劇集大玩特玩的三個元素。沒看介紹就打開影集當恐怖片看的朋友，相信會在首集的中段就發現是一齣關於時空穿越的作品，伏線不斷出現，場景開始在2019年，卻不時跳出八十年代的元素，例如在90年代就改了名為「Twix」的朱古力「Raider」，八十年代風格的房子內播著的是當時席捲全德國的樂隊Nena的名作〈Irgendwie Irgendwo Irgendwann〉等。首集只出現兩三幕的怪老人黑爾格口中常提著的「33年」循環，首季故事就是穿插於1953、1986、2019年之間！

Jonas第一次進山洞搜尋無果，出來的時候看見單車上繫著一根紅繩。後來他也常常把玩。這條紅繩有何玄機？

瑪莎的舞台劇貌似有提示

此幕後的下一個場景，就是Jonas根據老Jonas用紅筆在地圖上畫出的線索，在山洞里通過紅繩的指引找到穿越入口

其實Martha出演的舞台劇，源於古希臘神話《阿里阿德涅之線（Ariadnefaden）》：

雅典戰敗，每年都要進貢童男童女給米諾斯迷宮中的半牛半人的怪獸吃。英雄為了解救雅典，隻身進入迷宮殺死怪獸。公主將紅繩一頭系 這樣，在成功殺死怪獸後，他能夠跟著紅繩原路走出迷宮。

因此，Ulrich和Jonas才能夠在山洞跟著紅繩穿越時空，解開謎團。

轉至強國某網站

呢套痴撚線，史上最強穿越劇少d 集中都唔得

留名

時空旅人與聖克里斯多福

諾亞在1986年和2019年出現時模樣沒有改變，則他交替穿越於時空之間而未見衰老。本季提出一個新概念“時空旅人”，目前已知 的有約拿，諾亞，克勞蒂亞，亞當等。

約拿穿越至父親邁克爾自殺當日，和瑪莎在湖邊撿到一枚銀製徽章，上面是一名成年人身背幼童的形象。 Christopher），他背上的孩童是基督。

他先後找到迦南王和撒旦，但認為有人都缺乏勇氣：前者畏懼惡魔，不得不害怕十字架。傳說中克里斯多福原名Offerus，身材高大體格強壯，只願侍奉世上最勇敢強大的人。

他同意了，但難以適應齋戒和禱告的隱修者生活，遂決定在河邊背人渡過湍急河流，以此方式侍奉 基督。

一天，一名孩童來到河邊，請求克里斯多福背他渡河。行至河中，孩童突然變得越來越重，克里斯多福費盡力氣才將他順利置於對岸。克里斯多 福問孩童為何如此之重，孩童答道，他就是世界的創造者和救世主基督，克里斯多福肩上扛著的是整個世界，說完他便消失了。經歷此事後，克里斯多福 成為虔誠的佈道者周遊各地，他名字的含義“基督背負者”（拉丁語：Christophorus；英語：Christbearer）即替代此典故

克里斯多福身背基督渡河的形像被製成飾品，印製在貨幣上，裝飾於教堂入口和軸線之上，常伴以如下文字：

持有聖克里斯多福形象之人，當日不會倒下
聖克里斯多福因此成為旅行者的守護聖人，德國有許多旅館，學校，幼兒園，教堂以他的名字命名，替換有其形象的項鍊，徽章等物件也受到遊客歡迎。

劇中，瑪莎莎將徽章串成項鍊，當下卻不知道它所蘊含的深意。在不久的將來，約拿將成為時空旅人，穿梭於時間之軸，試圖改變自己的命運。

第二季提供的線索顯示，時空旅人分割為兩個派別，分別以亞當和克勞蒂亞為首。少年約拿受克勞蒂亞所助與亞當（年老的自己）對抗，雙方的鬥爭在 多個時間線上展開。

第二季揭曉了眾多謎團，看到最後劇迷心中反而出現更多問號，以下整理有待釐清的八道問題，期望在最終季第三季能得到解釋。

一、瑪莎分身來自什麼樣的世界？

最後一集結尾世界末日前夕，約拿在瑪莎屍體前痛哭流涕之際，來自不同世界的瑪莎拿著一顆球體（應該是進化版的時光機），搶在末日爆發的前一刻帶約拿離開。此時約拿問道：「妳是從哪個時空來的」？她回覆：「問題不在於哪個時空，而是在哪個世界」，為第二季畫下句點。這個瑪莎到底來自何處？很明顯的是另一個平行世界或時間點。由於瑪莎已於 2020 年末日前被亞當殺死，不可能死而復生。因此最有可能的是來自另一個平行宇宙，至於為何會有其他宇宙存在？推測或為改變時間的過程中創造出的平行世界。

二、地窖裡的彼德與蕾吉娜後續如何？

2020 年世界末日前地窖裡有五個人：克勞蒂亞、年輕版諾亞、伊莉莎白、彼德（Peter）與蕾吉娜（Regina），目前已知前三位的下落，克勞蒂亞成為時空旅人，諾亞與伊莉莎白交往並生下女兒，那麼彼德與蕾吉娜呢？

三、亞當經歷了什麼事件導致毀容？

亞當告訴約拿自己的面容會這樣，是由於時空旅行的副作用所導致，但老年版克勞蒂亞也是個資歷深的時空旅人，為何沒有毀容？除非亞當經歷的時空旅行較克勞蒂亞更多趟，不然很可能他曾經歷過一段慘痛遭遇，才會讓自己面目全非。

四、成年版約拿將巴爾托斯、法蘭希西卡和馬格努斯帶往何處？

2020 年世界末日前夕，利用諾亞交給巴爾托斯（Bartosz）的時光機器，拯救了他和法蘭希西卡（Franziska）和馬格努斯（Magnus），一行人前往何方有待確認。有鑒於成年的法蘭希西卡和馬格努斯於 1921 年追隨亞當，很有可能後來巴爾托斯早已與他們分道揚鑣。

五、在蟲洞相視的夏綠蒂和成年版伊莉莎白將抵達哪個時空？

第一季最後，分處 1954 年的童年黑爾格、和 1986 年的約拿透過蟲洞相望，最後前者來到 1986 年、後者來到 2052 年。第二季結尾相同的狀況也發生在夏綠蒂與成年版伊莉莎白身上，她們又將抵達哪個時空？

六、警員沃勒的眼睛怎麼了？

警員沃勒（Wöller）的右眼帶著眼罩，在這一季他正要告訴克勞森時，卻突然被打斷，他的眼睛到底發生了什麼事？

七、還有更多驚人身世之謎嗎？

約拿是米凱爾的兒子、夏綠蒂由女兒伊莉莎白所生已經夠嚇人，還有其他不知道的組合嗎？難不成整個溫登小鎮的居民都是一家親！

八、亞當真的是老年版約拿嗎？

雖然本季明確指出亞當是老年版約拿，也有充分證據支持，不過在他無法辨識的外表下，有可能隱藏著另一個身份嗎？例如本尊才是巴爾托斯？

轉至台灣Thom

神劇

痴撚線亂倫劇
追到第二季第3集停左，可以再追埋佢了

還記得Katharine在上季發表的「這個城市生病了，而我們每個人對此都有責任」言論嗎?儘管這不全是造成她兒子Mikkel失蹤的原因，但確是點出Winden這座小鎮存在的問題——每個人都各自懷著不同的秘密。不論是夫妻間相處的秘密，如Ulrich的出軌和Peter的同性戀傾向，情侶間隱暪的過去，如Franziska的外快事業和Martha的舊情未變，抑或是有關時間輪迴的訊息，如Claudia發現的上帝粒子和掌握的時空規律、Jonas有關身世和時空歷險的所見所聞等等，他們一一都把秘密守在嘴邊，沒有對至親敝開心房，也沒有說出該說的真相。諷刺的是，他們這種自以為保護對方或顧全大局的想法，某種程度上卻是傷害對方和促使局面停滯不前的元兇。第一季的人情冷淡或多或少就是由這些零碎卻傷人的秘密所造成的。
然而在第二季，這些秘密在面對更大的創痛和危機時，悄然鬆口了。隨著劇情的推進，每個人都逐漸知悉了有關自身的真相。看著他們得知真相時或憤怒或悵然的表情，始作俑者才明白真正傷害他們的不是秘密，而是選擇隱瞞他們的那份逃避和冷漠。他們的生命在沉默之中應驗了Claudia的預言，使生命成為一連串錯過的機會。幸好他們仍有修正的機會。儘管不是每一位都能在坦誠後和好如初，但角色之間的聯繫卻產生於對話之中，每個人的愛恨也在交集裡鮮明起來，比起本劇慎密的劇情細節，這些不甚理性的聯繫更教人著迷。

Bootstrap Paradox
藉由改變過去，來達到改變未來的這種時間旅行，在本劇是行不通的，甚至在Co-Creator Jantje Friese看來簡直昰無稽之談。本劇所套用的是命定悖論，又名Bootstrap Paradox，未來不會被時間旅行所改變，反而正因回到過去，引致命定未來必定會發生，所有試圖改變操控時間的努力，最終都會被視為造成命定結果的因素。因果未定，世事循環，事件的起源在其中被消弭，於是我們辨不清誰才是 “A Journey Through Time”的作者、又是誰設計出時光機。事件在發生之前，結果早已被帶到它面前，劇中的每個人是事件的受害者，同時也是觸發者，通過時間旅行的命定漩渦，每個人都自證其預言。

在命定悖論的主宰下，所謂的自由意志都不過是虛妄的笑話，Jonas試圖阻止父親自殺的努力變成了造成它發生的推力，Claudia對父親的守候變成了殺死他的元兇，更別提Jonas與Mikkel、Charlotte與Elisabeth之間父子、母女的關係辯證。希臘式悲劇所帶來的不單是無盡的徒勞無功，更是對於「人定勝天」的殘酷詰問。當所有的改變早已被寫下，一切的努力都逃不過命中注定時，人生的追求還有意義嗎?甚至是人生真的有所謂的意義嗎?在角色們被命運折磨的挫敗之中，本劇嘗試傳達某種存在於世的虛無狀態，捕捉個體在被命定牽引的無力中，隱隱滲出的無限絕望。

本劇絕不能只看一次，無論是為了理解劇情，還是出於賞析它精緻畫面和嚴謹剪接的緣故。面對如此龐雜的劇情線，實在是很佩服編劇、剪接師和主創者的腦力和智慧，即使有時不免抱怨他們放任叙事飛快推進，完全不顧觀眾能否跟得上的問題，但說實話，被劇情狠狠地教訓的滋味實在過癮。本劇未必適合大部份觀眾，然而一旦迷上，就再也走不出去了。

翠玉錄Emerald Tablet

第一季時就讓人很好奇的「翠玉錄Emerald Tablet畫」，米凱爾在1986年的醫院牆上看到，上面有凱特爾三角Triquetra與”世界因此而創造Sic Mundus Creatus Est”這段文字。
1921年 溫登洞穴挖通道男子胸前刺青
1921年 約拿休息的房間內掛著畫
1953年 諾亞背後的刺青
1986年 米凱爾住的醫院牆上掛著畫
大約拿背後傷痕也很像這幅畫

《翠玉錄》（英語：Emerald Tablet），又名艾默拉德石板 （拉丁語：Tabula Smaragdina），是傳說中一塊刻有赫密士·崔斯墨圖所撰文字的石板，該石板的材質不明，不像是從地球所產出的岩石。它被認為是赫密士主義的哲學基礎，也是中世紀時煉金術發展的重要依據。
儘管公認的作者是赫密士，但翡綠石板的內容來源仍不明確，具體的發現時間與發現者也存有爭議。可以確定的是，它最早出現在阿拉伯語著作中，並在12世紀時由西班牙翻譯家烏戈·桑塔耶翻譯為拉丁語，而牛頓在進行煉金術研究時又將拉丁譯文轉譯為英語。

西蒙多組織Sic Mundus

時空旅人組織，名稱源自Emerald Tablet 翠玉錄上的「Sic Mundus Creatus Est世界因此而創造」，創立時間未知，教堂下方設有秘密基地。2020年6月21日伊莉莎白與父親彼得在曾祖父H.G.的店裡，在書中找到的合照。照片背後寫著1921年1月8 日Sic Mundus Creatus Est世界因此而創造。

目前推測創始人為亞當，已知成員為亞當、諾亞、艾格尼斯、馬格努斯。因為世界末日前大約拿帶走馬格努斯、法蘭西絲卡及巴爾托斯；在照片中站在馬格努斯兩側的男女，跟年輕諾亞一起挖通道的男子，以及和馬格努斯一起替亞當辦事情的女子，根據長相和對話猜測為巴爾托斯及法蘭西絲卡。但是照片中有13人，其他人又負責什麼任務呢？或是被分派到哪個時空呢？
預言「未來會出現新世界，由西蒙多帶領人們進入天堂」。

鞋帶悖論Bootstrap Paradox

時間旅行會有很多種悖論假說， 1987年H.G.對克勞蒂亞解釋「鞋帶悖論Bootstrap Paradox」，以H.G.「穿越時光之旅」這本書為例，1954年在H.G.還沒開始寫書時，老克勞蒂亞給他未來出版的書，所以寫這本書的構想到底何時發生已找不出來，書已存在，也將會以H.G.之名出版。時光機、麥可的遺書、一芬尼、一些對話也是如此。

所以當物體不再有起源，只是存在著，但沒有被創造過。

在第一季第一集開場就說「昨日、今日和明日不是連貫的，而是一個永無止盡的循環」，所以我們也別想破頭到底先有雞還是先有蛋了。

又要 download 定人物關係圖喇

重睇緊season 1

重睇會對白感受更深

由上年六月睇完season2 等到依家
真係好撚期待

好耐冇試過咁期待一套劇

第二季出嗰陣重睇左一次第一季
而家又要睇多次第一二季先再接住第三季睇

睇完第三季要再睇多次第一第二季 先叫完整LOOP

咁啫係睇四次第一季

睇左一集。唔明佢講咩

睇晒兩季就明，唔睇係你人生既損失

隔左咁耐唔重睇真係唔記得哂
btw主角真係好撚似費托

jonas 係咪真係adam?

真係一半一半，死無對證 自己未老 點知自己係唔係阿當

越睇越靚仔，特別第2季未來果個look

剛睇完第2季,自問經常睇呢d痴線劇
但呢套係唯一超多人物+超多伏線+我睇完頭痛
仆佢個街同1個人物都有3款形號
超究極多元宇宙,同永遠估你唔到下一秒做咩狗
神劇中既神劇

如果係真既，其實按劇情，唔可能改變到，只係中間浮返發生過咩事出黎。。。。

覺得約拿未必係阿當
因為只要知道約拿發生過咩事就可以狗吹
d皮膚既野戴下面具做下手術就得
同埋套野個個都自私鬼黎,d大話多到

因為阿當係隻狗

阿當經歷晒3個週期同最老,佢講咩都得

我想知最後諾亞比人呃左咩咁嬲

有冇人明第一季第一集佢地去山窿果到 約拿見到佢老豆淋晒黑油係咩意思

其實我想問下究竟兩個派系嘅計劃係想做啲乜套劇啲人講野唔太鍾意明刀明槍真係要啲時間先消化到佢地講乜 未試過睇外國劇睇得咁集中

佢話阿當呃佢，呢套劇個個都話對方呃佢...
大個既jona 話noah呃佢
白髮女話阿當呃Jona
唔知邊個呃邊個

lm

Jonas 真係adam 嘅話
咁其實佢地呢一刻做咩都改變唔到結果 好似開頭講咁 係個循環

新post留名

Adam想破壞現今世界，再重新建構
Claudia想維持現狀

好似係？唔係好記得了

準備由season1開始再睇多次

For neither ever nor never goodbye

其實套劇真係要睇2次先解得明7成 好多細微位 果個RAIDER 朱古力都係伏筆

我估係話約拿一開波唔係去旅行，係有精神問題掛

點樣破壞？

太耐無睇我又唔記得哂d人樣又要劃住圖睇劇

有time machine

阿當要維持loop，確保所有野跟計劃進行，廠長就偏向破loop,不過同諾亞講 你仲未明個玩法，所以真係唔知佢地想點，中年諾亞第一季就想攬炒 但明明細個果時知係行唔通都仲試，都係等第3季啦

17年尾出個時 德國火車站好多佢既廣告
但係個時連登無人識

最犀利係d角色嘅老中青3個人都好似樣

我都係出左2季先睇到,果時d好多巴打推介，就咁睇佢幾句介紹話有人失蹤咩都冇講就冇去睇，如果一早知係講time travel 我會仆去睇

我掉轉咗兩個人

未到最後真係唔知，可能阿當真係方法破loop,依套野冇絕對反派，一開始以為諾亞係大反派，轉個頭比人射死，不過好鍾意射死，然後 後生諾亞行出去個幕，又loop過咁

啞妹唔似
明明細個咁靚

有個問題有冇人知，點解第一季中年jonas要租間房擺晒啲野係度，
尤其係將報紙嗰句michel在哪劃一筆寫成在甚麼時間，
哩幕除左做俾觀眾睇仲有咩意義

佢有ptsd丫麻

又好似係
明明佢本身知係咩時間到

好似老豆死後入咗精神病院治療

一開始覺得佢勁撚毒

中年Ulrich 好撚型
演員之前拍過套希魔回來了 笑片嚟都唔錯

成套野每一個人都係自私,根本無好人
主角老母最能賤,玩到去人地時空重新出發搶仔

依家翻睇緊
瑪莎第一季第一集己經講可能係另一個世界見過依個場景

睇黎睇完第3季真係要再睇多次第1,2季

Regina 呢個look正到
攣毛真係搞唔掂

翻煲中迎接第3季

依家重睇 覺得可能真人黎都未定

其實仲有樣野好奇 第一季第一集咪去搵毒品既 Mikel 果下係憑空消失左 定有人帶入窿

第2季有集有影，主角穿越番去帶佢入山洞避

好似係 可能重睇 有d解左既伏筆 未睇到

佢算唔算係全套野最慘嗰個

第一季睇到後尾嗰幾集睇到有啲亂就冇睇落去了

咁係你損失

最慘應該係 michael

我覺得ultrich 好慘 番去1953 又係比egon 拉番去

我覺得老豆慘啲 返去殺人又殺唔到 比人拉去精神病院住咗幾十年 臨尾見返班仔女又比老野拉返
最慘係hannah唔救佢出黎

Hannah真係超級賤種

4月尾睇完第一二季
好糾結好無重睇返先開第三季

重睇啦，發覺第一季係另一個新世界，好多對白 意味深長

睇緊第一季
CLS 劇好撚好睇
睇完會中毒
上網揾返攻略
啲BGM 又正
拍到鬼片咁

bgm真心正，d演員發呆果時好正

同埋個景都正
全樹林, 又成日落雨
個氣氛好正

睇完兩季再睇人網上分析都好正

生命是一座迷宮，有人終其一生四處遊走，找尋出口 ，但路只得一條，只會帶你走得更深，你要走到中間才會明白這點

S1 05集 女主做話劇 一早講左結局出黎

從那時起，我知道一切都沒有改變。一切依舊。手紡車轉動，一圈又一圈。命運之輪正在旋轉。繞著軸心旋轉一條紅色的線，一代接著一代

一條血紅色的線串起我們所有的作為,我們無法解開繩結,只能割斷

他用最鋒利的刀,把我們的繩割斷

但有些殘存的東西無法割斷,那就是無形的連結

許多夜晚,他與那無形的連結拉扯對抗

我突然驚醒,知道一切都沒有停止,一切保持原樣

淨係搵到英文版,應該劇組自己作出黎
My mother told me all about the old world, before the flood. She said it had been of a different kind: sinking. She would braid my hair and recount harrowing tales, stories of my father and of demons from the underworlds. She said all is forgiven but nothing forgotten. Then the darkness in her eyes was stronger than the light. And her words flowed like waves. She said all was well now the way it was. That all occupied its own space, in the past as in the here and now. When she spoke like this, something would come over her. She would pull hard on my braids, as if to punish me for something that dwelled in a place deep within her. Something that tugged at her from the center, like a hunger that could not be satisfied. She spoke of yesterday as though it were before her very eyes. As if today was but a veil that shrouded in shadow all that was real to her. The old world came to haunt her like a ghost that whispered to her in a dream, how to erect the new world, stone by stone. From then on, I knew that nothing changes. That all things remain as before. The spinning wheel turns, round and round in a circle. One fate tied to the next. A thread, red like blood, that cleaves together all our deeds. One cannot unravel the knots. But they can be severed. He severed ours, with the sharpest blade. Yet something remains behind that cannot be severed. An invisible bond. On many a night, he tugs at it. And then I wake with a start, knowing that nothing ceases to be. That all remains.

話說哩幾張相係邊個搵同邊個痴上牆度

應該中年主角

唔係claudia 咩

重睇完話你知

有幕咪中年Jonas 對住成堆報紙同相
仲將報紙標題Where is Mikkel 改做 When is Mikkel

呢幕好似係中年jonas 係自己間酒店房寫
上面個relationship map係地下室喎
定我記錯咗

依家先知Ulrich 阿爺好似係諾亞

有冇人好鍾意套劇引用既名句 真係好應景

邊句?

唔虔誠+ 唔係好人嘅牧師
好似諾亞

尼采 同 莎士比亞 地獄空矣 諸魔皆在此、當你凝視深淵，深淵也凝視著你

你岩

依套野做資料收集真心好足，仲有十日

中年男主 第一季其實係唔係想自爆 救後生既自己？佢講所有野都有正反兩面，唔比後生男主去帶老豆番現代係驚佢死，一命換一命 寧願自己出事

Lm

Agnes同noah唔係兩兄妹黎架咩

岩岩又重新睇完第一二季
每次返睇都覺得又好睇左 因為留意多左好多細節

唔係呀，一開始9up話佢老公死左

真，好似第2套野咁

係我睇過咁多套劇入邊最好睇 唔單止係Netflix 神劇

真，成世人睇過最鍾意

好多哲學物理學元素 同埋最痴線係顛覆我地對時間呢樣野既理解 好震憾

有幕 青年女校長話 ulrich永遠唔會傷害佢，隔離鏡頭就係 認偷情

佢係咪一up就up成季
呢套野唔可以隔開黎睇

套野要連續睇晒 我趁仲有十幾日睇晒佢 咁就到第三季仲有印象 睇第2次同第一次 睇既野更加細微更加深入

依套唔係韓劇，入到第2季你就畢業

睇完都會話神 因為故事環環相扣 首尾呼應 內容切合到主題 當然 當中有好多 哲學科學元素係入邊 會有d難 可以上網查查

每個場景都冇浪費 冇廢話 唔會靠閒話家常推進劇情先痴線

囉 viu2月29套劇黎講,大家都係十集 時間長度差唔多 但真係有好大分別

我第一次睇真係冇留意到raider 朱古力 睇番先知 係其中一個提示中年黑格爾穿梭既暗示

我地係天生一對架

屌佢下一幕就轉去主角

好撚神 ,唔重睇真係唔會留意到依d細節

你睇返呢張圖
個牧師應該係另有其人

我估係Adam

準備了

計好咗一日睇一集 到27號無縫煲s3

好彩上個月先發現呢套劇追完冇耐就有第三季

可以再睇多次第一季

睇到S2尾
估計S3劇情
1986既Hannah 執到Aleksander 護照知道佢真名
2019既Hannah返到1953 同Egon 生左 Aleksander
跟住Egon 幫呢個仔起真名 (因為係私生子，真名都唔跟父母姓)

血統計應該生唔出

呢套嘢本身係一個closed time loop已經唔存在邊個係先邊個係後
血統完全唔係一個問題

諗下Aleksander嘅真名係Boris Niewald
冇意外嘅話Niewald = Nielsen + Kanwald
如果佢係返咗1953嘅Hannah Kanwald同Egon Tiedemann生嘅私生子
佢啫係Claudia嘅half brother
咁佢老婆Regina啫係會係佢嘅Niece

係wo新黎個專員 話亞歷山大冠妻姓

啱啱睇完第二季大結局
估唔到咁快就要迎接6月27號世界末日

第二季第三集同第六集我睇完覺得幾感動
親情、既視感、一班角色難離難捨嘅情感
佢地嘅擁抱
末日前嘅安寧，仲有內疚不安嘅主角
睇到我毛管戙

啱啱睇咗佢第六集
講嘅既視感唔係鳩噏
漢娜睇到細個嘅老公話既視感
Michael睇到黃色雨褸有既視感

即係要嗰個人之前經歷過啲咩先會咁講
但馬莎初初講嘅時候係一開始

屌那星
少年約拿對中年白惡魔講話改變小事
未來就會唔一樣呢句野都講過

因為佢係另一個世界經歷緊，冇限時空

屌聽日又有trailer 睇唔睇

第一時間睇下有無多啲線索
唔睇驚有劇透

我依家reddit 都唔敢上 好多人有s3 review/劇透

官方野都會睇既

聽日香港時間幾點有？

佢地有冇話咩關係 or 老母係邊個？？

好似係兄弟

應該下午3點? 前兩次都係差唔多時間

兄弟

啱啱睇完第一二季，等緊第三季

哩段係jonas係酒店寫架，同埋都未知點解佢點解要去酒店同寫哩句出來，寫俾觀眾睇嘅

唔排除佢兩個

寫比觀眾睇多

上網買左佢件黃色jacket

睇晒頭兩季
好多野一頭霧水
只係大概捉到個故事骨干幹
2019年係套野個開端
+/-33年就係個時光隧道既機制
點解黃衫仔個老豆（未自殺前）
可以同小朋友版既老豆出現響同一時空！？
A係黃衫仔個老豆
B係黃衫仔個朋友
但A同B兩個都係同一個人不過唔同年齡
就算唔講同一時空問題
咁如果無B回到過去；又點樣會有後來長大後既A

因為你比佢誤導左2019年係套野個開端

鞋帶悖論Bootstrap Paradox

1987年H.G.對克勞蒂亞解釋「鞋帶悖論Bootstrap Paradox」，以H.G.「穿越時光之旅」這本書為例，1954年在H.G.還沒開始寫書時，老克勞蒂亞給他未來出版的書，所以寫這本書的構想到底何時發生已找不出來，書已存在，也將會以H.G.之名出版。時光機、麥可的遺書、一些對話也是如此。

所以當物體不再有起源，只是存在著，但沒有被創造過。
在第一季第一集開場就說「昨日、今日和明日不是連貫的，而是一個永無止盡的循環」，所以我們也別想破頭到底先有雞還是先有蛋了

agnes老公幾時出過場

冇出過 淨係講過話係牧師同死左
佢呢個關係圖虛線係整呢張圖個個人自己估

新預告released

同一個時空點解唔可以一齊出現?
即係19/6你有時光機去咗17/6嘅自己間房
咁17/6嘅自己間房咪有兩個自己

有一半係舊片

Hannah同XX真係有路....

hannah好多雀斑，同老婆同條女玩3p仲好啦

想知season 1 ep.10
中年jonas 喺時空通道入面見到嗰個人係who
滿面血(黑油？)認唔出

佢老豆

溴酸頭腦清晰都要睇兩次先明😢

係睇兩次你先會知道佢D伏筆同剪接,真心高質

jonas個老婆會唔會係earth2嘅martha

安娜同個差佬有路
會生左邊個出黎

好似話係Regina 老公？

Hannah幫佢按摩個個係佢個仔，細個個時有槍，支槍應該係由伊根度得嚟，之後比Hannah keep住支槍。

佢個仔個名唔見得人,，所以要跟第時嘅老婆姓。

套野本身就假設左一個人唔同年齡既自己可以同時出現 所以同一個時間點可以有多個自己

計年紀就唔似，如果hannah1953年左右生仔， 1986 果時就33歲
hannah 1986果時當14歲，2019年都47歲 如果遲幾年生好炆水下

其實一講到亞歷山大條線 就要講埋個克勞森專員 第三季驚交代唔晒

佢有冇講有幾多集?

個森林變咗沙漠

知唔知好似better call saul咁一星期一集定一野爆哂出黎？

一次過出

重溫阿當9up對話

有個漏洞，我花了66才發現
要如何脫離這地獄的方法
未來會出現一個關於新世界的預言
西蒙多會帶人類進入天堂

我們向時間開戰了，向上帝開戰了
我們要創造一個新世界，那裏沒有時間
沒有上帝
那代表人們千年來的祟拜
被認為促成了這一切的上帝
只不過是時間罷了
並不是一個有思考有行動能力的實體
這是一個物理定律
用人們可以盡可能用自己的命運作出改變
上帝 就是時間
而時間並不仁慈
我們出生後 時間就逐漸減少
死亡永遠就在前頭等著我們
我們的命運，只不過是一連串因果關係

michael,我們的父親，只是這個無限大 而且複雜的繩結一小部份
整個宇宙 只是個巨大的繩結，沒有出路

套劇d背景音樂好正，但別發呆果時

一切從何開始？
萬物始終何處？
從未來？從過去？
誰知道從那開始？
我們是否有能力知曉，萬物的起源？
或者在起源之前 另有源頭？
那源頭之前呢？再更之前呢？
開始與結束是否真的存在？
還是 一切都在一個無限迴圈中 環環相扣？
而開始與結束，是否只是形容同一時刻
兩個不同的詞呢？

其實諗依套野既編劇係唔係參透左世界既真理

首theme song夠有神曲feel啦
連我老母唔識欣賞音樂，都覺得好好聽

好撚有魔力

2020年個單眼警 話2019年夏天整親,唔知幫佢查咩搞到咁呢，依套野唔重睇都唔會記得番

其實呢段真係好痴線 adam講既野好值得思考

阿當講親既野都好有說服力

因為佢真係經歷左好多 當然諗Adam 你幾段既編劇都係癲佬黎 時間係不能被擊潰的永恆巨獸

留名先

上個月先開始睇，一睇就停唔到

而家極度期待

有冇人知套劇係德國邊到拍？想去潮聖

我都特登search過究竟有無温登呢個地方

搵到了,係柏林,都唔算太遠 但個洞好似話係搭出黎
來源

因為呢套劇想學德文

以前想學，不過我英文都未搞掂

白惡魔睇住老豆死，老豆又睇住白惡魔死，好sad

其實最慘忍真係鞋帶悖論出好心想阻止親人死亡 但自己變左害死親人既主因

新人留名

追完先好睇文，巴打住邊？咁早既

加洲 手多多睇左少少文 後悔了

今日爆seed睇下追唔追得晒

留名，幾個月前一口氣睇哂一二季，估唔到咁快又有得睇

睇完簡介開始追 第一季開頭小小悶同好亂
搞清楚人物同時間線之後就停唔到 都幾吸引

學套劇講：因為你仲未清楚個遊戲規則點玩

之後番睇第一季就有易想不到既效果

每個人都以為一切都田自己做成，關自己事，其實所有人都係棋子

如果按套劇既理論 每個角色都只係不斷係循環入面不斷重複？

第3季先知,不過對套劇有信心
劇入邊阿當話自己係終點，諾亞話佢係向人類開戰

我自己估 阿當要del依個世界既野，創造一個新世界/冇loop既世界 （大霹靂？）但唔再會有所有既人/事，只係第2個世界/宇宙（平行世界？）

但我估最後都係另類loop , 結局係點都唔重要，過程好睇就ok

其實好驚爛 因為輪迴呢個題材一拿捏得唔好就爛

好鐘意呢類time travel既戲

冇驚過， 平時會話情理之中，意料之外

從未想過會睇到咁出色既時空穿梭劇，顛覆在我既思想世界

另下有冇人睇過
我覺得都幾唔錯

終於追哂
有無人最唔希望S3係出現平行時空
感覺會推翻哂兩季build 起左既野

頭兩季一路都有暗示會有平行時空

追撚到第二季 第七集

好撚正

第一季開黎睇頭幾集唔算太專心
一路睇覺得幾好睇
但唔明既野越黎越多
直到睇曬成個第一季 先摸清D 關係
我決定重睇第一季

路易半人

6.28 靜默遊行 佐敦至旺角

劇情去到依家一係loop，一係就平行世界 /平行世界+loop

我覺得佢主要係探討人類有冇自由意志，時間宗教依d野，佢d對白真係好正，又唔會用好深既字眼黎解說

第一第二，先再睇第一就ok

重睇到 s2e3
Noah 見到淨低幾頁嘅反應真係好正
究竟張紙寫咗咩

圖？冇咩印象

可能寫佢最後點死

因為第二季尾，細Jonas返去阻止michael自殺，但michael話自己一定要死，jonas先出到世，最後都係去咗自殺

睇完1之後隔得太耐，完全跟唔上2嘅劇情睇咗一集就放棄了

重睇1囉，netflix 史上最強劇集黎

想問下大家，點解Jonas會覺得Michael自殺係所有嘢嘅開始？正常唔係應該會諗直接去救Mikkel唔俾佢返1986年，從而阻止個loop咩？
而且就算Michael唔自殺，照計班𡃁仔都會去個山洞（佢哋去搵毒品），咁「Michael自殺」同「Mikkel失蹤」都冇直接關係，點解前者會係所有嘢嘅起點嘅？

因為果日係佢人生最黑間既一日

對佢黎講係果日佢既開始，每個人對開始 依件事既野都唔同，白惡魔，黑爾格，醉酒黑警，每個人都以為自己係主角 係搞到依件事咁，但每個人都係棋子，冇所謂起點 所有野都係環環相扣

Michael唔自殺 Jonas可以日日屌Martha

唔會，佢唔自殺 就冇穿梭既jonas係湖邊錫人
，日日教阿婆玩平板就有份

我個概念係
s2 尾出現第二個Martha ，即係過去某個時空有野改變左，於是產生左Martha都變左time traveller，但發生左既野其實唔會改變
所以其實就算michael唔自殺 jonas都會出現（因為已經出現左）
只不過由佢唔自殺開始，就會分出第二個“現實”

所以jonas 個concept可能係錯既

白惡魔提過 佢見過冇jonas既世界（當第3季劇情），Martha 2 係loop入邊一定會出現，，何況阿當要射死martha,另jonas變成佢，如果martha2唔出現 咁佢當場死都似

所以我覺得根本s2尾都仲喺個loop入面

一係中年jonas出返黎解釋佢當年點走

既然老claudia 講過佢見過無jonas既世界, 即係佢去過第二個平衡世界再返黎
但jonas同佢相處過一年，咁白惡魔都似係無提過？ 如果唔係young jonas唔會咁驚訝

結論係白惡魔同adam都玩鳩緊jonas

想問下聽德文定轉做英文會好啲？

結論係白惡魔同adam都玩鳩緊jonas

係，提過jonas只不過係其中一隻棋子，反而為左方便睇，拍到中年主角on99呆下呆下咁

德文 原汁原味

硬係覺得聽唔明啲德文

就係聽唔明德文先迫到你唔玩電話咁睇

我都係睇字幕架咋

我就睇呢套同money heist都係轉返做英文

netflix有新trailer
好似有新線索咁

英文配得怪怪地

出左幾日啦

鍾意聽演員原聲

真，睇下德文同英文有咩 差唔多音

口型唔match我會睇得好痛苦

牙痛巴，終於睇完

打番 一百字感想先

好撚多野諗緊

我覺得個未來已經改變緊

但似第三季係平衡時空？

因為如果成年約拿個世界存在左

咁原世界瑪莎死左呢個事實係改變唔到

咁突然出來既迷之瑪莎肯定來自第二個世界

同一時間，成年約拿帶走既人係同阿當身邊既人已經唔同左（約拿會仲繼續成為呀當？）

係倉庫入面既人諾亞同白惡魔（唔鬼記得名）一齊活下來（又改變左一件事？成為伴伴）

成年諾亞係視白惡魔係敵人，會唔會一齊活下來有所改變？

套野真係痴撚線

幸運既係居然係第三季就出之前接觸到呢套劇

（唔通所有野都係會必然發生）

比粒自己先

同一時間，成年約拿帶走既人係同阿當身邊既人已經唔同左

咩意思？

暫時除左瑪莎係變數，其他都同之前冇分別loop緊

瑪莎封信都應該改變左成年約拿既決定？

因為就咁睇呀當身邊一直有諾亞，有馬格努斯，一個女人（好似無提佢個名？），諾亞個呀妹；

咁如果成年約拿會變呀當，佢今次帶走既人有：馬格努斯，巴爾托斯，法蘭西絲卡。

不過未來係由得佢9up

瑪莎既介入應該令件事唔同晒

成年約拿係一直都唔知有瑪莎存在既世界，如果佢知瑪莎係有存在過，佢唔會拼命救瑪莎？我覺得成年約拿係未經歷過比瑪莎救佢果一幕

牙痛巴點睇

自

阿當隔離果個係 老板法蘭西絲卡 ，有幕係拖住老版馬格努斯

成年約拿佢好似冇講過，佢透露既野太少

論畫面講，如果上一次冇瑪莎黎救佢，咁佢應該避唔切核爆，所以上一次loop都係有瑪莎2黎救佢，咩都冇變過

佢咁講我估指之後既事，套劇對白同畫面好多都有意思，好似我上邊第一季佢用畫面暗示約拿係阿當咁

不過好大機會都係估唔到編劇諗咩野，咁先吸引

咁巴爾托斯去左邊？

諾亞既由來都無講過？（好似係？）諾亞父母係邊個？

真係等佢第三季出先知發生乜事

有一幕講佢唯一一個目的就係帶部時光機比佢D FD
可能劇情真係冇佢份呢

老巴爾托斯喺1921年嘅洞口食完支煙，就俾年青Noah打瓜咗。

果度睇到呢幕都諗唔到條友係邊個 點解會幫手挖通道
睇到最後結局即刻通哂 痴L線編劇

仲有好大機會係食咗 agnes 生咗 tronte.
agnes 死咗嘅老公係 a pastor who lost his faith

你知道得太多了.jpg

我都想食Agnes

咁Bartosz咪Martha 太爺？

成個鎮啲人嘅 family tree 都係一個 loop 嚟

依個

German 同 English嘅關於比 French同 English密切
雖然大家都係 Indo-european languages
但German 同 English係同屬 West-Germanic language
French同Italian/Portuguese/Spanish屬於Romance，起源於Latin

爺生子，子生孫，孫生爺.....

利申：除咗英文之外，以上languages都唔撚識

Dark係一套我重複睇第二次嘅劇
真係好撚好睇！！！
期待第三季

百痴問題，用英文配音會唔會冇咁投入到？

都唔夠母生女、女生母咁黑人問號

呢套嘅英文配音都ok，Money Heist就真係不倫不類

聽住歌等 Season 3

岩岩睇晒兩季 有D位真係要重睇幾次先明條時間線同人物
我都覺得有平行時空既出現 期待第3季

主題曲好有魔力
有神曲feel

首主題曲係同breaking bad有關

自己選擇，我就睇英文配音
因為如果唔睇英文，隻眼一離開畫面就會唔知發生乜野

頭先又睇多次Jonas同Claudia返去想改變命運嗰度⋯⋯真係好撚sad想改變結果反而造就咗命運⋯⋯

呢條RECAP好撚正

屌我仲未有時間重溫呀

真係會痴撚線

一生人同自己太爺同nephew拍個拖

因為依套唔可以離開畫面，好濕鳩架，用畫面交代

我估亞當為左食新世界條女，講大話呃其他人幫佢維持個loop

呢套野真係好誇張
希望唔好好似GOT咁...

咁Claudia 其實係Jonas 祖先

死啦唔記得咗點解呢個男人係巴爾托

介紹你睇predestination

自己阿妹係自己阿婆

睇過
好似有篇差不多咁嘅潮文

Predestinayion好似唔係咁簡單
搞咗一大輪原來主角生命中大部份嘅角色都係自己黎

第一季睇左次
第二季翻睇第一季一次
岩岩翻睇第一季同第二季準備第三季

唔係，我指dark

你果套以前 n年前有遍潮文，搞到睇果咩冇咁驚喜

重睇感受深好多

有d似魔法少女小圓，無限loop，但造就左更多層次既詛咒

見到個theory 話michael 其實先係adam
但係有好大嘅漏洞:
有無可能michael 喺2019年6月21號根本無死到

必睇
強推
一套Netflix 唔畀budget 做promo嘅神作

果個應該唔係

俾regina睇 佢入房清潔 不過寫嚟都好似無乜用

岩岩睇完s2 ep2 應該係舖線俾charlotte發現真相(?)
中年Jonas留左啲野喺房 又話keep房 但就無返過黎
直到個新探長同Charlotte 重新審過晒啲人
去搵regina既時候 Regina先提起呢件事
同埋拎中年jonas留低既野出黎俾佢地睇
Charlotte見到啲野係佢grandfather本書既copy
然後就返左去間整錶舖到搵舊物

巴打 有冇dark Spotify playlist?

//人類所有的行為都被慾望驅動著
並且在痛苦中塑造出自己的個性//

神劇中嘅神劇

沒有之一

我睇完呢個post
啲感覺翻晒嚟

好L正

多謝牙痛巴

編劇真心係哲學家嚟

有冇好網上分析推介？

巴打 可唔可以列晒出嚟

我想睇晒成套戲嘅所有所有所有reference 彩蛋

暫時睇咗呢個

拎住個人物關係圖睇 都r哂頭

感覺唔錯

後期會好少少，睇完兩季再番睇就另一套劇黎

係時候重睇一、二季了

之前睇左第一季 到第二季出果陣睇頭一集發覺完全唔明
唔記得哂第一季D人物同劇情 果時又無心機睇返一次第一季
最尾棄左第二季

唔明咩野？再睇is ok netflix神劇不能不睇

第一次睇劇睇到做筆記自己畫一次family tree清楚過睇人地啲圖

mikkel 由唔信神，覺得神嘅安排可能會錯，到最後相信神對每個人都有佢嘅安排
中間究竟發生過咩事

loop過一次仲唔信咩

經歷咁嘅事
又改變唔到
唔搵啲嘢信吓
會痴線的

最右係老版peter?

因為noah同Ines同佢傾完計 所以佢信神對每個人都有佢嘅安排
連老豆俾人捉都無乜反應 放下了

可能係2nd world

估計2nd world應該係1st world嘅鏡面版 adam個位應該係martha做
trailer到有個白髲女人背影 可能叫eve亞當同夏娃 adam and eve

細路Helge之所以用到櫈嚟穿越可能因為隻耳仔俾ulrich打爆咗

佢用果時己經係完善左

呢套嘢可以傾嘅細節多得很

好享受

可能係全劇唯一甩碌位，S02E01 2053 年個 calendar 未劃走21 號，但係 S02E08 (2020年) 就畀人劃走咗
Netflix 依家睇到個版本好似改返S02E01？

一日未完 一日都可能係伏筆

應該係bug黎

呢張圖令我諗起進擊的巨人後期劇情

諗起反物質個d 野
正反接觸會互相抵消
正既女主死左
反既女主就出現左
個世界得正同反

想問下s1第一個唔見個個細路erik係比黑爾格捉返去1986年做實驗?
咁有冇講點解要突登係2019年帶佢返去1986年？而唔就咁好似mads咁係1986年搵個細路？

點解嘅

向1986年捉太多細路會太張揚

進擊的巨人90話之後啲劇情拍得住DARK

122話去到DARK season 2 level

改咗

Spotify playlist 就冇啦，不過

呢個唔係 Aleksander Kohler 老中青三代咩

所以咪係bug

其實我想問下個個倉庫同個張櫈係做咩用

利申：冇追開進擊

垃圾版時光機

返睇到s02e03, 睇多兩日應該睇完，可以緊接 S3

技術出錯 我搵唔番個post

岩岩又重睇返曬一二季
Btw jonas個張全家福係幾時meet走左佢阿嫲架？

係，始祖尤彌爾

未講

護士嫲向米高自殺後 完全唔見hannah同jonas 估計hannah嬲鳩 所以mit咗

鍾意DARK應該都會鍾意進擊的巨人

劇情一樣咁有深度

留名
翻睇到S2E5, Ines 係咁落藥畀mikkel食, 好仆街

慾望

最近巨人劇情追唔落，希望完得好好睇睇

我有諗過 ines 會唔會係 hannah 生母
死咗個仔之後離開咗 hannah 老豆，所以 hannah 好憎佢

唔講都唔記得，2053年睇住所有好友死晒幾sad,放低個相架係墓果 幕

122話係高峰

果陣Reddit啲鬼佬係咁問究竟創哥經歷過啲咩先諗到呢個咁痴線嘅故事

123-129都仲舖緊左膠大戰右翼

創哥個故仔諗好晒架啦
等佢出晒先慢慢追

Adam(world1 jonas)
Eve(world 2 martha)
apple (知善惡樹之果 s2最尾個金色world machine)
s2最尾2個一齊穿越 象徵一齊食咗個果實
蛇(路西法化身 world2三代同堂兔唇?)

冇劇透

影評優先睇完之後 大讚season 3世界級

有冇話有幾多集？

係s3前無意之間睇左依套劇
真係好勁d伏線
冇諗過德國劇咁神 之前冇睇過德劇

Hannah 真心好bitch 最自私
咩年代都係諗自己 搶人老公
連自己個仔都唔理走埋去

8 集

每個角色唔多唔少都有仆街位
但係就算noah 都有可憐之處
好似得hannah 係徹底仆街咁

後日唔知幾點上線呢

hannah = bitch 標準
中肯d講呢個係病無得醫
現實都係有人不段做愛症

佢唔係性上癮呀
純粹係由細到大痴戀Ulrich

好撚期待, 佢話27號出 即係香港星期六晚先出?

通常3-4 點就出

27號下午3 4點?

係呀

個女係自己老母點講得通？
自己係自己阿嫲 又係阿嫲個阿嫲 loop...

點講唔通

咁已經唔係時間線既問題，係因果問題

重睇翻第一二季，都仲係覺得好震撼

就好似本書咁 你以為係過去寫既 但其實係喺未來帶返去
所以套野一宜講 開始就係結束 結束就係開始

Btw 岩岩重睇完s2 到底Elizabeth同Charlotte 兩母女相見 然後想伸手掂大家
最後有無掂到 掂左係咪會好似jonas同小朋友黑格爾一樣會交換左時空？

瑪莎好撚正
好想同佢扑野
着衫果陣以為佢係iPad
點知睇到着三點式果集先知原來係大波波

兩條女都正 好身型

Hannah 摺走呀嫲，係中年Jonas 返黎2020冇耐個陣

套戲一開頭已經假設左 套戲本身有佢既假 咁順住個假設去推理咪成立 現實中有冇可能我唔知 但套戲咁樣假設左就緊係跟番套戲既假設去推理落去

法蘭茜絲卡

仲要露點

其實套劇既仔都幾靚仔 非gay普遍德國仔 輪廓都幾好 約拿 瑪格努斯

最型我覺得係諾亞

好似有好多岩岩睇既 會覺得入邊加入左d哲學野好難明

'地獄空矣 諸魔皆在此' 威廉莎士比亞
'過去 現在 未來的不同, 不過是個頑固持久的幻覺'愛因思坦
'當你凝視著深淵, 深淵也正凝視著係你' 弗里德里希·尼采

仲有其他唔記得了

其實呢套無咩哲學野，純粹係個世界觀帶出d信息姐
真正燒腦嘅係劇情同人物關係，第一次睇又無wiki個陣要專登pause一陣諗返個人係邊個老豆老母，最高難度係認返1953年d人

Hannah摺走個張 係佢同ulrich同katharina既合照喎

你講嗰張係細路版 佢地講緊大人版 好似係

結局會唔會就係Michael無自殺到，一切生活如常.....

好多哲學嘢喎

主角大把

Adam講解痛苦、慾望點樣推動人類做決定

理解完自己都化咗唔少

連埋配角鐘錶師父同護士麻麻兩段人生觀speech都好正

真係大把

我又唔係好覺呢d好重哲學味

認同係有msg同有意思嘅，但又講唔上好哲學

主流劇又重哲學味我會話係westworld s1

係咪凌晨就出

呢套野顛嘅

ww 觀看性冇依套咁高，ww主要講 人
依套講命運 ，自由意志

仆街睇呢套野，要打足百份百精神，仲要拿埋d人物關系圖，唔係亂個hi ,真係好好睇，要用腦，要腦片

認同觀看性無呢套咁高

不過同你調返轉，覺得ww講自由意志，dark講人

可能係睇嘅先後次序問題，睇完ww真係會睇下自由意志嘅reading，之後再睇呢套就無特別睇

從來未試過咁期待一套劇上

真 今晚要食安眠藥

追到s2
好mind fuck既感覺

ww我第3季都未睇放棄左，第一季果時都唔錯，但係佢明顯想落伏線 左右互插 最後先講係老版後生版（唔計你估到），我覺得就冇咩必要，

但Dark唔同，看似3個時代成日穿插，但其實三個時空係同時行緊，過去現在未來同時進行緊，環環相扣，好鐘意佢鏡頭 兩個時空泊埋一齊諗野，好似互相聯繫緊咁

好有心思

岩岩google 左陣，推測係Hannah 摺走Ines 因為佢係Michael 死後cut左水電又唔黎探佢地(可能大家一直唔gur大家)，但就冇show到Hannah 幾時摺

仲有一樣有趣嘅.. 可能係Easter eggs

頭兩張相
第三張

無fc, 上網見到直接貼過黎

知唔知係聽日凌晨上 定係要us time

論整體質素dark真係高好多，尤其ww愈做愈爛

希望dark s3生生性性啦，呢2年開頭高質但係個尾爛嘅劇太多，不過德劇信心保證過美劇嘅

現實中，我哋「因果關係」呢個概念都係基於線性時間建立。套劇破咗呢個時間觀，咪似乎有可能囉。
佢S1ep1已經不斷講 時間係幻像

你可以想像對一個地點進行連續拍照，比如劍橋的學生們帶著書本去參加考試，憂心忡忡地走過三一學院的場景。如果你將拍攝的照片一張接一張地順序播放，你可以將其製成一部電影，時間在其中自然地流逝，這與我們對時間流逝的感知一致。但如果你將照片全部堆疊在一起，學生們穿過院子的過程將一次性完整地展現在你眼前。第二種情況就與塊宇宙的觀點類似，過去、現在和未來是同時存在的，時間流逝一說並無意義；所有事件都是相互並存的。

當然，一組照片只能展示沿著時間拍攝到的空間的兩個維度。將其擴展到整個宇宙的三維空間，還要包含宇宙全部的歷史以及未來會發生的所有事，這樣就能得到愛因斯坦理論下完整的塊宇宙，就像一份靜止的記錄，包含了所有曾經發生和將要發生的所有事件。

有興趣研究下 過去 現在 未來的不同, 不過是個頑固持久的幻覺呢句說話

以前我都會諗，死左 如果有投胎既 會唔會番去古代

唔會，因為死左就係死左，之後點影都只會係屍體+腐化過程

可能你講既投胎係平衡世界，咁就關量子力學事，上面講既只係時間/所有事情都係靜止既記錄，包括你當時既思想

如果係講佛教就有三世因果
要投胎即係未解脫生死，死後投身一定係來生

過去無量世嘅業力輕重，導致來世投身六道

喺同一個世界

Hannah:個仔都差唔多五十歲人，識得自己照顧自己

準備唔再入嚟追post,

好快會比各位劇透

點解第三張hannah冇笑

Tick Tock
24 hrs left

推薦你睇一套漫畫，魂環，裡面有類似嘅概念，詳情就唔劇透。
公認嘅神作

仲有1日 世界因此而創造

睇嚟係伏筆嚟

係咪兩個唔同時空黎㗎

自問真係冇咁留心集中去睇呢套劇
睇到第二季中段已放棄
我睇劇係娛樂，唔想花太多精神

我自己就唔覺花太多精神,因為可能依類片岩自己,會情不自禁咁入魔

依三張係邊到黎?

2053年就係咁既

夏蟲不可語冰

其實自己知自己想要啲咩 都係一個好處嚟

最煩都係認人啫 但係專心睇嘅去到第二季都大概知邊個打邊個
係jonas 啲人物關係真係要諗諗

仲有一日

係咪今晚12點update？

好期待

聽日15：00

咁晏

今晚要訓好啲

S01EP3 (1986)
Hannah: 這就是世界末日嗎？
Ulrich: 有點失望吧
Hannah: 我以為會更吵一點
Hannah: 更刺眼
Hannah: 如果今天世界毀滅
Hannah: 一切重新開始
Hannah: 你有什麼願望嗎？
Ulrich: 這個容易
Ulrich: 一個沒有溫登的世界
Hannah: 致沒有溫登的世界
Ulrich: 致沒有溫登的世界
Hannah: 我想溫登不會那麼容易消失
Ulrich: 好吧，也許要等下一次了

S02EP6 (2019)
Ulrich: 這就是世界末日嗎？
Hannah: 有點失望吧
Ulrich: 我以為會更吵一點
Ulrich: 更刺眼
Ulrich: 如果今天世界毀滅，一切重新開始
Ulrich: 你有什麼願望嗎？
Hannah: 一個沒有溫登的世界
Hannah: 你呢？
(落大雨)

期待聽日既世界末日

依個又係好正

聽日3點開始 大家想劇透既盡量 加密啦
不過唔記得都唔緊要，相信我唔睇晒都唔會入黎

今季完唔完到
啲時間線咁複雜 唔記得啲細節

記住四重加密
諗住放假一次過睇曬
定分開慢慢睇？

一次過睇個頭應該會爆

打算睇哂先再上黎

一次過睇哂！！！！！！！！！！！

得8集，一晚就睇完啦
我睇第二次先慢慢回味下啲細節位

好緊張呀

仲有冇其他排比

入黎迎接世界末日

今日同啲fd討論先發現好多人睇完s2根本唔明又扮明

解完比佢地聽之後 佢地mindblown

e.g. Stranger收alt-Martha封信前 本身係想殺Jonas

三日追哂1同2
原來聽日有埋3 正
不過都仲有好多未解釋 好想知

1986
Regina同兩公婆係1985年夏天發生咩事？

口交40歐既老母係邊個？

單眼差佬做乜鳩單眼？

Boris係咩身世？

希望第3季可以解哂

呢套真係成世人最鐘意既神劇
黑鏡都要排第2

who Stranger?
Martha 咩信??

SAD, 解釋下pls

Stranger 係 adult Jonas

Noah拎咗alt-Martha封信比佢睇 令佢知道咗平衡世界（內容第三季講）

先放低到殺jonas（想改變苦難遭遇）嘅念頭

所以先甘心成為阿當

第一步救Magnus佢地走

呢一著完滿解釋到點解jonas會變adam

因為adam視野更遠

過去痛苦Jonas成就現在Adam

睇左第一季第一集
好悶

痛苦朔造個性
慾望影響決定

過去的你成就現在的你

DARK向香港竟然唔係爆紅

其實反映香港人普遍唔鍾意思考

唔怪得連登風向咁易帶

民智未開

香港人 鍾意 情情塔塔果類多

DARK向印度爆紅

係連登 第2季得12頁post

香港我淨係見Esquire有講下

仲未有得睇

最記得第一集個老母同人偷情

下午3-4點先上

真係好正 成個劇集環環相扣 好期待等陣出第三季

翻睇咗次都唔明：
點解明明喺唔同年份都有咁多方法穿越時空，但仲要喺地庫整部咁大概機器捉啲小朋友做時光機實驗？

新trailer入面個兔唇男係乜水

通道冇左就要 手提時光機， 手提時光機都係得2部好似

定係同一部時光機 唔同時間點

想問兩部手提時光機有無講點黎
一部係Claudia搵H.G. Tannhaus 整
另外一部係noah比？

今日幾點上 好撚心急

我理解係咁 唔知啱唔啱
時光機實驗係推進一切的起點和過程 因為佢哋嘅失蹤或死亡造就過去和未來的因和果 正正有呢個過程先可以確保所有事情都和上一次一樣重複發生

3點

你意思係經過第一次loop之後，地庫堆野係為做keep住個loop而做，咁講都有道理嘅，畢竟Adam係主張要繼續loop。

我諗第三季會出現一個理論係，時空像神一樣有強大力量識得自我修正，無論你喺下一個loop點阻止上一個loop嘅慘劇，都會變相促成結果發展.....最後一切如常無變。

但企圖阻止loop嘅人就會非常絕望，所以Adam就索性順住個loop，變成除咗佢自己同幾個核心人員之外都人人無知，人人快樂就算.....

依家係連小小細節改變既野都冇

我覺得你解錯左少少野
二季尾jonas知道有world 2 martha，理論上係代表stranger一早知，封信就係一信迷
我假設s1 stranger一路做嘅野都係為左fulfill個loop，咁剩低嘅問題就係stranger過渡做adam嘅過程，而呢個應該s3先講

封信係一個迷*

因為大家試着改變過去 試着扮演救世主 正正因為此舉動導致相同過去和未來的時序發生 假如大家無執着改變過去 之後一切嘅事就唔會發生 我記得第一季同第二季有幾集都好強烈暗示尼個概念

話說黑爾格 老母好痴女feel,以為會同諾亞搞埋一齊添

佢好似暗示過黑爾格未必係老公親生

想問下s3係一次過岀哂定一集集咁岀？

係講緊下晝三點呀嘛？

一次過

係，Netflix好多時都係咁上下時間更新

佢老母真係好乞人憎

上年睇完1-2季
今日第3季出
但D角色關係已經唔太記得

依個post快速睇一次啦

倒數了

你啱

即係話封信嘅內容比起 知道alte world之外 再爆啲嘅嘢

先令adult Jonas 變Adam

睇左第一季第一集
好難去吸引人追
因為幾悶

封信有破loop提示？

睇完S3再入黎

節奏的確好慢

冇乜耐性既人真係唔會想追

出咗

八個鐘後見

開波！

load 唔到

出左街先黎出

一日睇曬佢

淨係睇intro 都扯咗

又扑野

大家用英文定德文聽

劇透

德文

睇緊s2最後一集
岩岩好睇S3

我又係睇到嗰個moment

你班仆街仔咪劇透

重溫緊S2

唔睇返真係唔記得講到邊

新男朋友好樣衰。。。

開波

屌 兩個細路明顯大左成個碼

有得睇喇

英文配得麻麻地
德文要有個種味道

同意

S3 E1 兔唇個個邊個後 唔記得左

岩岩睇完第一集
嚇到我

bgm is scary!!!

個背景整得好似山洞

睇完第一集

開始睇緊第二集

我都想知 之前有冇出現過？

食飯前應該一共睇到四集

好似有 好似

Martha係咪肥左 好似醜樣左咁

martha 係學校 同佢啊哥 男友 重有個中長髮男仔邊個黎

Elisabeth 高咗好多

ep1 係咪又多左幾個人 好似未見過...

之前第幾集出過
無咩印象

髮型的重要性

唔係呀 手臂位明顯多左肉

ep1 jonas 比Martha 用時空球帶到第二個冇jonas既世界?

erik? 第1季第1集有提

應該係

Ulrich真係好型
輪廓好似成個古代石像咁

Martha條仔細佬？

好似無乜印象

睇完第2集
有家族圖

頭都爆 d信息多到

我又係，依家開第三

不過佢下場咁慘 咩都抵返曬啦

第三集，隻眼

屌 唔係好明

erik 好似死左 第一季好似 Ulrich 搵佢個細仔個陣 發現

有無巴絲知道

即係Martha條仔係新角，新世界得erik失蹤？

應該新人物

啲時間跳到有啲亂

睇緊第二集，已經吾係好記得之前啲劇情，睇到一頭霧水🙈

唔怪得老Claudia 話 佢見過冇Jonas 嘅世界 但係都一樣

睇第一集前唔係有回顧咩

真係唔記得

條友算係閒角？

係 差好多

兔唇三條友仲未知係邊個

Michael 呀媽去咗Micheal 個時空，點解Michael 係果個時空又係missing既???michael吾係係果個時間點繼續大個咩
吾記得咗

想知3條友係唔係同一個人 既老中青

講劇情四重加密好啲 唔係個個睇咗先入嚟

有冇人用英文配音睇
又要聽德文又要睇字幕
又要思考劇情
真係頭都大埋

EP1 Martha 佢一開始講 不在於那個時空 而是那個世界 姐係咩
姐係地球1有jonas 地球2冇jonas 呢個唔係叫 另一個時空咩？

Micheal媽攞住炸傳單揾自己個仔者
Micheal 係大粒墨屋企

Erik 直程得張海報、死同屍三個鏡頭

Michael失蹤 佢唔係去左第2個年代繼續大咩

睇Dark 要細心啲

平行世界d女衣著外形設定正過原本世界

而家睇到個角色首先要諗咩world 再諗佢喺邊年

佢老豆都係偷食

但係老Claudia 經歷過架喎
佢知無Jonas 嘅世界(Earth 2 )都係世界末日

應該係2019Michael Kahnwald 失蹤 去左第2個年代生活 到大個就變左jonas老豆 跟住又係咁LOOP

我睇錯咗原本missing係mads nielsen，吾係Michael ，太似樣🤣🤣

原來

睇第一季就已經覺得似

Mikkel都大個左好多

想知1888年果個 有錢仔 係舊世界定平行世界果個？

舊

1888個盲佬係咩人？拎住to Charlotte 陀錶嘅？

黑格爾同諾亞捉d細路做實驗目的係咩？

見個髮型似新世界

兔唇友第一二季有冇出現過？

應該無

第三季見到烏利希老婆就知呢季同樣keep到水準

好似無

點解咁講

咁目的係咩

整時光機 搵細佬做白老鼠

嘩屌你
d劇情錯綜複雜到

偷情嘅水準勁過上兩季？

仆街好想停低休息
但又想一次過睇哂八集唔想比人劇透
睇第4集先

而家六點都未夠咁快睇到第4集

男主角

最正係新世界 漢娜問佢老公係唔係去左佢前妻到,前妻個眼神好正

妻不如妾 妾不如偷 既最佳演繹

🌚差唔多喇，大約三點開波

我都想問好耐 早一兩日先係到問個張咩櫈

Franzisca 真係好L正

Earth2 Charlotte同Peter 真係

睇完第3集

啱啱開第一季
覺得幾唔錯
但啲人真係亂到仆街

大家睇第一季嗰陣有冇開住個關係圖嚟睇

睇少少網上人物介紹

睇5分鐘停5分鐘

我當時睇少少劇透先開始

嘩屌…
第4集個起源

一開圖就劇透喎 你知要認樣其實都還好
起碼有心理準備

lm聽日睇

Martha 對波真係好正

仆街 睇完第四集
追埋佢啦

頭都爆

岩睇完ep2 earth 1 2 一直loop 第4季會唔會loop埋earth3

追晒先瞓

冇第4季架啦,今季完

食飯先
重有3集
重諗住11點可以睇完

睇到第二only

第二集pause 係54:19睇咗好耐

今季final season 喎呀哥

劇透？

一早講咗

Martha係真係肥咗

睇到第5集 想做其他野但係又好撚吊癮

劇透原來有第4季

第5集幾好睇,估唔到埋番湖果條線

睇完第一集 個腦就爆 要消化另一個世界嘅訊息

同時個心有啲抗拒

影響咗原本世界投放感情嘅獨特性

啱啱睇到 真係嚇親

真係嚇親 點解會咁架

咩點解會咁?

突然醒起world 1 hanna唔記得去咗邊...

去咗烏希利剛剛比人捉坐監個度，Hannah 勾搭 中年版伊根警察

留咗係1953？
Egon 同 hannah 會唔會又生左邊個

睇到第六集發覺真係痴線,又比佢解釋到

第五集最後

重有兩集

EP 3 48:53 左右，門口上面嗰pat野咩黎好核突

第六集有解釋,包你頭爆

有冇人留意到？

講起有冇人發覺有時左右唔同
好似係

今季集集都有驚喜

好似上緊物理堂咁

推

老公出軌再失蹤 細仔唔見咗 個女死咗 得大仔順利生存到最後

你放圖上黎,冇人得閒

個個追緊結局無人得閒翻睇

1953 有precaution 架咩？

喊出黎
d關係圖

唔好再諗關係圖啦,冇用架啦

你睇到邊?

之前睇得好辛苦先記得啲人物關係，結果個平行世界又要重新記過
啲人仲要同一個樣，認撚死人

屌你老母第七集睇到我

依家佢補番D時間線,所以跳黎跳去

係WO

繼續睇啦 會解釋
放心之後仲亂

係 ,但都解釋到既

睇到三

第5集開始都好難睇下

諾亞幾好仔感覺

明左就唔難,後邊可能開始照顧觀眾,動畫咁再解釋

自己MARK低個故事,應該會易明D
後尾幾集睇到頭都大埋,未睇完第8集
聽日一次過睇返先

準備睇第8集喇

noah後生幾靚仔

睇左頭兩集
硬係覺得所有野都係整定，根本冇得救
就算想點改變，但所有野就係因為佢地改變而發生

睇完要諗一輪 討論一論 再重睇一次先得

暫時覺得邊個生邊個已經唔重要,重點講個LOOP係點運行,同點黎

點解集集都要扑野

呢個真係傻撚左,成日都要加個扑野情節

係咪叫人唔好亂咁扑野

睇淨兩集，要番工無得睇

你會癲停唔到架

係得三季，今季final season

唔想入坑去到第三季先發現爛尾, 有冇人睇完Season 3 可以講吓?

神作黎,唔洗講

Season 3 埋尾埋成點?

最後我都係抄notes認人
冇睇到關係圖
仲有一集就煲完第一季
你哋追live真係要重溫先搞得掂

未上第三季時我成日重温關係圖，今朝再睇多次S2最尾嗰隻

睇緊第一季都敢入post
呢到好多劇透架喎

我入嚟留言咋
講完即閃

加油
我準備開第三季最後一集

我要聽朝先睇得最後兩集

要抄notes睇
第7集太多時暗線

睇完頭五集，頭都大埋

但感覺好正

1-7集係整大個LOOP,再完補番個LOOP

咁多位早晨，我今日嚟，係想同你哋講個故事嘅：

喺幾年前
我同一個寡婦結咗婚
佢有一個已成年嘅女
後來嫁咗比我老豆

咁我繼女就做咗我後媽
而我老豆就做咗我女婿

兩年後我老婆同我生咗一個仔
佢喺我後媽嘅同母異父嘅細佬
我個仔叫我「老豆」
我就叫我個仔「舅父」

我繼女又為我老豆生咗一個仔
佢喺我細佬
但佢又要叫我外公

我喺我老婆個老公
但喺我老婆喺我後媽個阿媽喎
所以我喺自己嘅外公

到咗新年
嚟料喇

我就同我後媽同我老豆
即係同我繼女同女婿交換利是

我封廿蚊比我個仔
佢話：「多謝老豆！」
我又答返佢：「唔洗，舅父！喺呢，咁我嗰封呢？」
「你都痴線，我結咗婚喇咩？」唉，我自己都亂咗...

食團年飯嗰陣
我喺抬面上面放咗一封一千蚊利是
再拎返封利是上手
叫咗聲：「多謝外公！」

好彩唔喺街姐
唔係真係比人捉去青山瞓一排
而家諗返自己真喺痴痴地線
自己比錢自己洗
咪即係去自己鋪頭買野.

潮文都要收皮

頭2季一直覺得egon tiedemann好慘
點知睇左幾集

唔重要了

呢個係邊個

睇到八集味?

ep3 個老刀巴女 同ep4 個中年刀巴女 係邊個黎 martha黎》？

睇完ep5

個頭就嚟爆

聽日睇埋果3集佢先討論

睇哂8集

完全FEEL到坦浩斯 係編劇黎 FF自己再寫個故出黎

睇完3季都係唔明規則

邊個位我睇多次

收返先 好似唔係咁簡單
聽日訓醒再講

睇完啦 追返po 先

睇完整體水準比第二季略略下降。其實唔差，係最尾真係完得太急，係甘趕劇情，拍多半季/一季可能會好d。

最趕係第七集
但整體ok la 解通曬啲伏筆 又收到尾

煲哂 keep到水準所有野解得通 係略為有啲趕

岩岩睇完
完得好膠喎

唔係呀...咁收尾都收貨...？

佢解釋到咪得囉

睇完會清楚啲發生咩事

睇到第幾集 佢之後會解

見到咁多加密已經唔想再入呢個 post
未睇就唔好入嚟

其實上面啲問題講loop時有解釋到

3樣野都解釋左？唔係話claudia講佢細心研究2邊世界就當解釋左掛？咁我真係再睇過第7集先

不過佢咁樣完法仍然係好膠

點解Elizabeth 會幫自己個女改個同自己老母一樣嘅名

係外國好普遍 用番老豆老母名

吊,,,好想推介比同事睇套劇, 真係好好睇
但係我唔撚識點同佢講點解咁好睇同個故仔講咩, 淨係諗點講人物關係都以經想放棄推介

睇晒了
有少少兜完場 但仲接受到

解釋人物關係好詳細

邊個整粒金球時光機?

[img][/img]

我覺得都OK😆

個警察手下眼d傷有無關連
最後結局想講又唔比講咁

有冇講hannah點我到條頸鏈?

佢隻眼應該係之前幫核電廠佬封啲核原料出事嘅？
結局果位已經係唔同時空嘅人

好似無喎，不過已經唔重要

警長送

W1就無眼W2就無手，點都俾d殘疾佢

結尾冇咗Charlotte Ulrich同Alexander
係咪代表佢哋幾個喺主世界係唔存在？

係wo

同埋到底Regina個老豆係邊個

Charlotte咪個BB囉

原世界都無，可能廢事講

本身Charlotte係Elizabeth同Noah生，而家變咗科學家個真孫，唔肯定係咪同一個Charlotte姐

我以為咁神秘好重要 點知最後都冇講

其實W1W2都唔存在，科學家整時光機先係原世界

Season 2都諗住今季會講單眼佬同新警

仲以為Alexander 條線會有啲咩秘密 之前仲吹到boris係邊個邊個個仔

我估應該係Alexander冇去到Winden（？）冇同Regina一齊就冇Bartosz，冇Bartosz同Silja（Hannah冇返去同Egon就冇Silja）就冇Agnes，所以亦都冇Tronte，所以冇Ulrich 好複雜

唔知主世界Jonas同Martha會唔會終於一齊到
雖然冇咗Michael同Ulrich，唔知仲會唔會出到同一個Jonas同Martha

更正
[/quote]

無記錯一條係同Jonas 想偷入核電廠整到 另一次係老Martha 整 所以有兩個唔同時間

冇左Ultrich 就唔會有Martha

結尾都有小Martha，當有喇

可能之後Katharina 生返個Martha 呢

有冇講Agnes 老公係邊個？

我見冇咗Elizabeth同Noah都生到Charlotte（雖然唔知係咪同一個），臭G Hannah又準備生個Jonas（又唔知係咪同一個），我好想ff會有Martha俾個好結局佢哋
佢哋真心好慘

兔唇佬？

好似Agnes同Claudia都冇講

兔唇佬有同agnes個仔講，佢有份改個名

邊集我可能分心miss咗

唔記得六定七，係山洞前講，兔唇佬俾咗d野agnes仔，又話佢似Agnes

中間卦個兔唇佬仲俾咗agnes嘅鈪個細佬

不過睇完結局就唔洗點理D關係，既然世界係分裂出黎

依套野都真係劇透會"死全家"

感覺因為定左s3 所以好多支線細節長度所限拍唔到 無交代到/cut左
eg. 2nd世界hanna生仔 酒鬼白頭佬去接生 最後無左下文???
同埋martha個仔感覺可以講多d 當佢2021生 阿伯version照計都起碼60歲 姐係time travel到2081???

始終成套嘢9成半以上都圍繞分裂出嚟嗰兩個世界，所以都想知多啲
好多唔關事嘅嘢都想知，好似警察隻眼 2052年Elizabeth隻眼 Claudia老公

我都係

所以睇完大結局好辛苦 好想佢講晒所有嘢俾我聽

W1 用兩季交代，W2反而唔多講，可能因為事情一樣，唔講咁多

番去再loop過，再睇多次第七集

我覺得W2都交代得算清楚，但主世界我想佢講多啲

遲啲3季再重睇一次
好鍾意呢套劇

主世界當有熟識既人設，過住相似又不一樣既生活算

原世界主要都係因為科學家

我淨係想知主世界嘅Jonas同Martha
但主世界畫面全部都係臭G Hannah，唔想睇佢

我覺得最奇怪係s2個外省差佬 用左咁重劇份講佢要搵細佬
結果無解釋核爆就死撚左
好多位都感覺似係劇本有寫 但最後無位交代

另外想問
for charlotte 隻錶個起源係科學個太爺(?)留底 再唔知點樣傳noah? 再俾elisabeth? 中間好似無交代點解話係屬於s1 timeline個charlotte??

外省差佬嗰個位其實cut咗佢都對劇情冇影響 我覺得好多位都係寫咗但拍唔晒，情願佢出多季都唔想佢完得咁快

錶嗰度冇記錯係個loop嚟，一開始s1定2有話Elizabeth放學見到Noah，叫佢俾隻錶Charlotte，之後Elizabeth末日定唔知幾時又拎走返（？）最後keep到生咗Charlotte，俾未來Elizabeth同Charlotte一齊擄走bb charlotte嘅時候，Charlotte拎走咗，應該連埋隻錶+bb charlotte交俾科學家 我都唔太記得

應該 204x Noah 同 Elisabeth 既BB跟住隻錶，之後老Elisabeth同Charlotte 負責完loop，帶走BB charlotte同錶，帶去後生科學家度

今季埋得好好啦，
最後個幕 除左係loop外既人傾計食飯，都冇咩特別有意思，似係編劇諗dark套劇既靈感來源多d

幾好幾好，解釋得到又唔算求其埋尾

博士似（編劇真人），某日屎忽痕諗出黎，之後寫左個故出黎

太趕，唔係叫差，但似趕收工feel，剪接同氣氛營造差過上季，特別係第七集，Jonas 老母同佢生個妹個度可以寫得更加好同有舖排，同突然彈過第三個世界出黎黎收尾好突兀，無上兩季咁層層相扣舖我咁好，衰d講似夢結局。

琴日都冇好仔細睇，睇完訓陣又番工

但差左d，一環扣一環似d鐘零件咁精密而家格硬先係精髓，而家用第三個世界收尾個格調降左一個grade

無第二季拍得咁好，特別用鏡同剪接，差唔係差，但有d失望

所以三連嬰點解可以周圍travel?

最後漢娜講既野 總結套劇

用金球時光機 帶多幾粒波子出街就得

仆街 又點估到我估中

以為估錯

佢講量子糾纏 我真係mindblown

ADAM VS EVA

我理解係咁

用時光機送走死左個3個少年
係會影響家族樹而死

邊3個？

烏利希個細路 Mads
啞妹個男朋友仔 亞辛
毒販艾瑞克

好似睇緊另一套劇咁 睇到痴左線

應該唔關事

另外想問老坦浩斯係邊走出黎？

岩岩睇完一刻同你感想基本上差唔多
但又唔敢講係爛尾,因為未消化哂

你講清楚邊個位彈左坦浩斯出黎

1888盲果個

依個係老坦浩斯（盲）老豆，之後老坦浩斯叫 中年jonas整時光機，再比兔唇佬殺左

整個老坦浩斯出黎個用意係邊？

我覺得幾似樣

劇情上需要呱，我就咁睇 睇唔到有咩謎團

點都唔會形容套嘢係爛尾同好賿囉
Lost Season 6就係喇
起碼發生大部分嘅嘢都可以用佢自己寫出嚟嘅嘢合理解釋到

不過贊成喺一季同得8集講咁多嘢係有啲趕
我諗佢都應該知一長就一定真係爛尾吧

未睇晒仲稱唔稱得上係神劇？

套嘢每一個角色都令人以為好重要
所以果種用完即棄唔知為乜嘅感覺好強

消化完,再等多幾日睇埋其他人包膠再答你

因為Gustav 坦浩斯(盲眼老人) 唔可以向世人講有時間旅人
講左會影響到H.G. 坦浩斯
所以必需死

Sci-fi 呢個 genre 嚟講一定係
可以安心食用

有冇人覺得s3跌左Walt?平行宇宙black cat個idea, 比人用過好多次，如:小説dark matter，其實唔使急急腳第三集停，搞到要用跳時間年份去交待戲情

睇佢字面係咁解釋

贊成
要rate嘅話會係 S2 > S1 > S3

白髮Claudia上季已經提過見識過無Jonas既世界
同埋佢今季跳時間既接駁做得幾好
食左頭兩季之後 第三季d關係好快手上

有冇人可以講解下 第二集最尾
同而家個Jonas講野個老女人係邊個

佢都唔算完全係平行宇宙，佢係整大左個loop，又會用唔同現實理論去解釋

如果排2》1 》3 但一定係神劇

不過都要睇多次先再講

瑪莎，不過瑪莎都有分兩個

我就嚟痴線喇

睇晒未

不如傾下Regina個結
我見樓上巴打條link話Tronte係佢老豆
但劇情好似提過唔係

補link

未 第三集
呢套野真係喎能夠一次睇太多

最後Tronte咪話佢一直以為Regina係佢個女
其實唔係
所以Regina係喺loop之外

唔能夠

我諗第8集個6個人都係Loop之外
但係得Regina 一斷先可以滅哂成個Loop

Claudia點發現loop既漏洞？同埋佢點解可以死左又出番尼？

咁講啦 可能我期待大 變左接受唔到佢呢種硬作d新野黎完

佢用2季半黎講world 1點樣變成一個loop，去到第7集係好完滿，問題係佢得一季唔夠講world 2，咁就睇到人好混亂， 最重要係可以穿哂2邊世界嘅個金球點整出黎？又係無講

最嬲係講到主宇宙，claudius 遊走2個世界，都唔見得有第三世界嘅線索架？仲要知埋exactly發生咩事，好明顯係硬塞落去

仲有最尾男女係光入面又係睇到我黑人問號，上面有人同interstella比較，我想講interstella個d有鋪排，起碼我投入到，但呢黎男女主各自見返佢地細個我真係唔知做緊咩

Btw講起佢地入光，佢地細個都見到對方，即係證明佢地入光都係part of loop黎，所以最尾2個世界都無哂係唔太make sense，當然佢都可以吹話佢地個世界係介乎存在同唔存在之間

我睇完有少少唔認同係神劇
不過有d細節位係寫得幾好，eg 條鏈

上面屌完一堆，今晚有時間再重溫一下睇下有冇新發現

點判斷邊d人係loop以外？S2查自己兄弟死左果個警長又係唔係loop以外？Katherina同埋Hannah都係loop以外？

你首先要知邊班人係到loop緊

你贏睇個陣我都心諗：屌 柒撚左

終於有人拎Lost呢套仆街劇嚟比較，Lost係呢樣寫啲嗰樣寫啲，好似車仔麵咩都有啲，但最後咩都唔解，話全部都係因為兩個神喺度鬥而搞出嚟，最後全部前後腳死Q哂喺天堂重逢就算，根本由頭至尾本身係無劇本。

而呢套個劇本係真係諗好哂，主要睇導演夠唔名功力拍佢出嚟。

冇亂倫既就係loop以外

咁除左劇情 我覺得都要欣賞埋佢拍攝景頭 演員，音樂既

反而瑪莎唔多似，其他人真係好撚似

金球呢d硬食啦明佢有咩作用已經夠
W2既關係我消化得好快,無感覺到混亂

主世界個位好硬塞
同埋好想知單眼佬d故仔

依幕好慘，n年後3母女先重聚到

演員拍嗰陣究竟跟唔跟到發生咩事

最令我震驚係巴爾托斯

金球只係第2個款式既時光機ja,等你有新鮮感
本身d時光機設計圖都係無中生有

單眼佬故仔 真係似 本身編劇自己既私人故事9插落去

編劇乜水。有冇多d資料

淨係知馬格努斯 有咁多扑野戲份好爽

訪問講起Woller 隻眼
Dark 製作人Jantje Friese
"We always think we have to answer everything. So every riddle we put in there, we feel we have to solve it,” she said. “But we’re not going to solve every riddle because sometimes it’s funnier . I’m still not sure about the percentage, but it’s probably 10 percent we are not goiong to answer just for the fun of it, but they will be smaller. So, but I’m not going to tell you whether we’re going to or not.”

原世界個單眼佬本身都正想講故仔，一講就行雷

可能接受能力嘅問題啦

如果個金球純粹係做跳時間咁我易接受好多，問題係佢加埋跳宇宙，咁我就好好奇係點整

的確係，至少要個設計者先有平行宇宙呢個概念，但今季完全skip晒呢個金球嘅來源

當原世界分裂，每個世界都有一部算原世界部時光機都係球型，不過大好多

終於睇晒

感動

S1有出

做話劇入面隻牛

巴打咁好記性

頭兩季翻睇咗兩次 睇晒細節

剛剛睇完晒

仲未消化晒

但感覺良好

Mind blown咗幾下 真係好佩服

我最想知嘅其中一樣嘢係....
有幾多人同我一樣好想買果件黃色風褸!!!!

上網買左件，完全唔撚同質地 激死，反而買左d自制T 幾得意

話係特製冇得買嫁....
我好傷心

google 下Friesennerz，我家姐係德國做野，叫佢搵件類似既黎玩下先

港男著黃色外套，全香港得佢著得最型.....

睇落同aigle嘅料差不多

我係女
不過我認同

Louis (扮Jonas個演員) 係佢twitter度話可以睇下schmuddelwedda喎
巴打快啲去買睇下

我撞彩

我個logic係stranger必須要收到個好震撼訊息 先會改變主意

BTW

我都同意最尾完得太急

但要溫溫書同消化下再討論

一日都未夠 就咁多人唔加密
連樓主都係

劇透咗都難明，準備睇多次七同八

S03EP8

S3 用第7集做ending 會更震撼

其實真係純硬作
根本主世界嘅野理論係beyond touch (對2個世界黎講）

睇番S3個intro好有意思，對稱

出黎果下真係以為係

好warm，唔知佢地睇到自己扑野會咩反應

條女仲要幾淫
我都想扑埋一份

準備1001